Taught master 真係有錢就讀到咩？

頭先見到隔離post話
hku taught有錢就有offer

好奇去望下討論master既post
見到有啲人收唔到offer wo
city, poly master都有人討論

如果HKU真係咁易入
咁我好好奇其他大學收緊咩人

收緊中国人

mphil?

你信班fg 30K 會考30分連登仔
班柒頭咩都講到好易好易架啦

覺唔覺問「sec low/third hon可唔可以讀master？」「master係咪有錢就讀得？」嘅人好弱智？

專科難入
乞食科求你入

睇你為升職專業資格
定為讀而讀

90%既master都係有錢就讀得

從來都係睇科
HKU 冷門啲嘅master
Second low已經入到
連Interview都唔洗

收唔到offer嗰啲人
好多係交唔齊文件
或者CGPA連2.7都冇

專科指有牌既科？

總之有錢途嘅master全部爭崩頭

睇科目
我今年報pt data science 多人爭到傻

冷門係歷史中文嗰啲？

我見有啲唔單止要in,仲要work exp/筆試

我知嘅就係某啲engine科

你BU ug?

Me?

HKU人畢業係諗去外國讀taught master
樓主自己諗

所以外國taught>>>HKU?

你唔係local 就有錢就有offer
佢地要maintain 個international rate

你係local 就真係要睇interview
不過今年應該多返位
冇咩人黎香港讀

連登仔應該講緊local都易

今年應該係嘅

只可以話，好多中國人

因為nds唔黎？

nds 係 oversea 都係

HKU Mstat好大競爭

排名高過hku嘅外國U嘅taught > hku
好多人報呢啲taught諗住洗底
所以聽過啲學生質素好參差

咁既話non ju應該都係？

大部分都係

HKU 收分比較低既
science/engine Bachelor都難入過
你所講大部分taught master

同埋一般情況成間U最難讀既部分就係Bachelor

master 有jupas 咖咩?

我意思係taught少左international，咁照計non jupas 都係易左

我諗NDS應該唔一定有錢有offer 因為其他學校都收到好多

係 你講得岩
理論上今年收分應該會影左
A1可以放大膽d
但係A2 一定唔可以衰

專科taught master咪難 大把人想讀
其他就分分鐘易過ug入

咩u

Hku

聽講gpa收到三點尾

報完又唔交齊文件好奇怪姐

我本身都以為係，但係考imperial college master，又入唔到

g5 難d bo
香港d taught master 多數都唔難入

想問有咩野要考？ 我都打算報

3.0x定3.9x

ching ug咩background同埋報咩ic master呀

文科人，有兩個ma，一個poly，一個cu。

poly係有錢就收，in都唔使in，9成以上中國學生，得幾個香港人。

cu嗰個就好少少，有group in，學生就64比，6成香港人。

兩個master 你係咪中意讀書？
有6成香港人，都幾多喎
證明連登仔吹大左

睇咩科，data analytics個類過千人掙幾十個位

HKU 要written test (1hr) + interview

最終嗰班有3成大陸人 1成international

但真係好辛苦，放工要返學，又多assignment and readings

社科

要 reference letter 2封，要prof自己寄過去

係咪好難？
6成local 仲要社科估唔到

hku cs master難唔難入

睇隔離post好似好多人無消息

咁誇張

pt data sicence 要written加in完都係冇offer,話今年易左其實都係好多人爭

mphil咩都難

pt係咪難過ft

上年聽過admission talk, pt真係咩人都有，有外國讀art返香港想轉IT既，有4x歲做左20年IT既想進修，ft反而可能真係睇gpa係主

咁點解你唔揀ft咁依家有無其他offer

要返工搵食，冇錢讀ft
同埋gpa唔算高，又驚比mainland chur死
好彩有個ust pt 收左，唔係又要等多年

呢個post講緊香港

恭喜恭喜

我都好奇外國master 情況係點畢竟都好多中國人讀

係撚咩 成日被reject 今年得cu 1個offer
2個hku reject 1個cu reject
已經第3年報 年年搵professor send reference letter搵到唔好意思
下年又要再報過

有咁難？熱門科？

我都明，我都報左2年先有offer,如果唔係下年又要搵過都唔好意思

d prof仲記得你？

睇科姐
熱門科咪好難入
放射/物理治療個啲要排隊睇年資架

mfin都唔係易入 尤其top uni

都係睇咩科啦
我中學同學恆管second up畢業接住讀ft hku master 不過係超冷門既科
cu ft master好似最難 要考試先入到
雖然唔知格離post樓主係咩科 但班連登仔講到taught master有錢就一定收就實係無知啦 慳D啦佢地
有D科唔易入 唔止要睇degree gpa 仲可能要求好多工作經驗

今次應該入唔到😅

唔係特別鍾意讀書，大學成績亦係一pat屎咁，3rd hon畢業。不過都證明，ma濫收情況嚴重，唔太睇大學成績。

我喺cu嗰個係公眾及比較史，內容會多少少香港本土嘢，例如古物古蹟、新界宗族，可能啱香港人口味多d，所以中國學生比例少d。其他ma就唔知，可能中國生比較多都唔奇。

poly嗰個就唔好提喇，直情去左中國咁。畢業禮嗰時，香港學生變左極少數，好似留學生咁......

唔係呢瓣唔敢講，但mphil要求點都高過taught master啦。

poly嗰次，我係截止前兩日報名，截止後兩日已經話取錄，感覺勁求其。

睇科啦。以前讀過個poly 工程MSc可以考工程師牌同測量牌，比conditional offer都要3.5 gdp 利申靠個master同paper已考到牌

而家仲有冇得靠poly msc 考到工程師牌？

想知cu同hku有咩冷門科
俾我sec low都可以讀

CGPA 2.6 人生已完咁 有無咩考試可以證明我其實都幾叻 想讀CS相關／FINANCE

咁讀master其實有冇用？除左洗底

史

cu history? 認真sec low都可以讀？

樓上嗰個咪third hon

未完既…都係second low姐

soc sci in 咩呀Ching?
我嚟緊9月都會讀，想知多d...

識人ug third hon 都入到，你話呢

所以從來都唔覺得讀三大master係可以洗到底

咩Ma?

教育

點可能

啲人貪個名 有種虛榮啫

你自己就係

我係架
其實唔係專科master應該作用不大

master最大作用係比人轉行 / 本身係專業工種進修用
如果唔係真係好似作用不大

呢科好似幾有趣
想讀

我既理解係大家讀書都揀好學校啦
人地想讀上去揀間好既有咩問題
點解一定係 虛榮
唔通原校讀先唔係？
咁hku ug去oxford又係虛榮呀？
當然你自己話係無問題 但我唔覺得個個都係

點解咁平既？

如果醫護入返自己大學嘅master 會唔會要求低啲？

應該會

咁你覺得個master有無幫助

Oxford d taught master 你睇吓係咪有錢就讀到

你係咪覆緊我上面講oxford

我唔清楚外國master收香港人既要求
我都好奇外國d master高唔高要求係咪得香港d taught係比較容易？

有朋友2.5左右 教大有offer 可以睇下

垃圾科無人爭咪有錢讀得，多人爭既科唔計你成績好壞，network反而更重要, 你搵個有料既寫reference letter 已經8,9成入硬

ref letter最重要？

讀過you master， 全班12人都係香港人

教大有Cs 商科咩

yes!

句野其實好多都係人講佢又講名都未報過
同埋都係睇科
柒咗啲人就會話以全球計，計外國etc
難聽d講句係香港mphil可能仲易入過taught
根本無咩人想讀mphil爭既人可能仲少過同科既taught
你睇政府依家貼錢求人讀就知

有無咁誇張呀ching

咁正 點解收咁少人？

佢好似乜鬼computing 可以睇下

我果科係冷門科嚟香港無乜人讀
當年淨係inrerview就入到 勁易入

如果你degree gpa 本身唔係勁而又想入d 多人既master 科既，ref letter 係幫到加分唔少

我自己試過報同一科，第一年搵line manager 果d 簽完無offer
第2年報搵左CEO簽，再另外我manager 幫我搵左果個department 既一位professor 講左聲（而我本身都唔識個professor, 只係搭上搭幫我），即刻有offer

我另一個同事本身degree 唔係讀law, 都係第一年唔收，第2年搵左一個part time 教law 既professor 簽 ref letter, 最後入左cu JD

講得出依句野同d人話大學唔洗讀書一樣
都唔知佢本身有冇讀過/apply過

mphil唔讀上去phd唔湯唔水其實係無乜用
讀得phd既都係aim教席/有科研目標 (起碼我識既prof 講返d學生同佢地既原因係咁)
當大家都係grad咗2年完咗master
你係僱主係請經驗+pt taught 定無經驗既mphil

會唔會你in得好application應該多個12個掛

應該唔太關事掛佢interview啲問題都係普通傾計咁 我仲要果時係無工作經驗
當時interview見到啲人全部都收哂

同講master洗底一樣
僱主唔睇transcript架，淨係睇title

好多國家都係
收錢姐
唔係咩叫學店

我以前都以為係有錢就讀得
最近想讀返個master 洗底, 想讀啲有專業資格, 自己又有興趣嘅科, 先發現唔係咁簡單
要undergrad 讀過相關嘅科 / 有相關工作經驗, 我想讀個科仲要交portfolio

我都係繼續做普通文職算

物理治療職業治療嗰啲master要有相關經驗，相比之下nursing master比較容易入或者社工Master呢啲睇面試多

2.6香港讀大學得2.6想證明自己叻有難度

睇咩科，其實係洗底科易入，唔係taught master易入

個時聽talk 個主持講返自己經歷。佢一臉自豪咁講自己if third hon，去讀港大教育master first hon，叫我地唔好比宜加讀嘅野限死自己。笑到我我估唔會假。

老實講，GPA高又唔代表叻D
我都係大學要返工還錢 無時間讀書 可以點？

可以, poly幾個discipline 都有 accredited programme. hku 剩返civil 個邊， ust / cu 好似冇哂accreditation

睇你報邊科邊簡U IT、Data science呢D大熱就要睇gpa, interview
我gpa 3.6x 報左HKU IT 連interview都無

我想讀嘅係architect/ design 相關科, 而我我純文科底

Btw 呢啲master考到牌係基於有個accredited o既bachelor先， 純粹top up個學歷到碩士（有認受既碩士課程）先符合到考牌既學術資格。

所以讀黎轉行係冇用， 要轉行就讀HD / Degree

巴打你係讀完中大先讀poly?

我講嗰啲Master 我係轉行個ddegree唔關事都無所謂design唔太清楚，照報啦報咗先算

延伸grant loan問題

有d科係囉

我做過master收生，
8成支那野雞大學，
真係睇科。

香港人係易啲入？

唔關事，都係競爭，
純粹少香港人讀，同時多支那人洗底。

唔好再對香港既大學抱任何期望...學歷如同中國大學

之前見過佢哋做好多intern，又獎學金嗰啲 好多野架喎

你可能ug唔係讀類近嘅嘢？

Finance 大把野比你考啦 CFA CIIA 再唔係就CPA或者普通銀行工考個啲保險牌

屌我都係已經第三年比hku reject
問prof拎reference letter拎到自己都覺得煩

我都係讀math出身的

master 邊有hon

輕鬆入

未必
Cs呢幾年都好難入，搵食科就多人爭㗎啦

Hello 黎緊9月開學

沙大有 IT Oxbridge 碩士、澳洲碩士過嚟讀 HD 唔通我又話俾你知咩.

我係報到第3年先收
不過個時已經放棄咗寫reference letter
好似cu先一定要？

你ft 定pt

巴打你成功嗰次係冇reference letter?
你報左邊間咩科呀

I see 我pt

你過到個最低要求咪得

Ching係想讀咩科？

簡單

梗係啦,而家讀個爛鬼taught master 都廿萬以上
間間都做學店

你講到咁易，你唔去讀mphil?
就算政府免費比人讀，你都要過研究院果關，仲要有老板收你
你冇返咁上下gpa paper ，人哋寧願唔比位你
仲有依家越嚟越少老板敢收mphil 教得兩年你就走
好多只收phd
但好多大學研究院要求ug 直升phd 要first Hon ，你有冇先？ 冇既又係直接將你份申請丟落垃圾桶

data science 間間都爭到癲

phd grad埋喇弱智仔
又係binary concept 我無話易mphil本身易喎
柒少陣當幫忙OK?

邊個講，屋企人third hon hku master 都有收佢，其實好睇你果屆有咩人報

你咪照試下囉

fg?

依家做緊咩

science 好似乜都收
香港地直頭冇人讀

冇portfolio 報唔到呀
人地HKU undergrad architect 同中大GRM 有晒底嘅人想入我個科都爭崩頭

landscape architect

其實ME master讀嚟做咩？

ug 上 phd 定mphil上phd?
三大phd 相對易d 既因為三大重視研究同多位
其他果幾間就要搵老細要同nds 爭

個重點同事實係香港學生無興趣讀 mphil
ugc grad 完做野佔主要
有興趣既點爭就係你講既後話而且都會好早已經plan 定

隔籬有個LA post可以入去傾下

唔係，畢左業10 幾年再報，當然佢都有優勢嘅，因為本身做果行～ 但Taught master 真係無想像中咁難讀到，尤其啲非熱門科目

P.S 真係好少可聽到有人有心讀master 會無得讀
報多幾間實得

Hku/cu/ust? 1st hon都冇回音？

香港學生無興趣讀 mphil 唔等於mphil 易入wo
咁你個phd 係點上先

之前有個post 好似寫過平均gpa 有3.8x
就連Mstat 都3.7x

絲打咩科？

咪講咗無講過 mphil 易入

GPA 3 報到啲咩

咩係洗底科

咁你工作經驗呢

識人GPA比你低入到GS做過

聽過咩係 PhD 未, 重有 post-doc.....

sor 扮工mode 追
我冇睇哂

係

我報社科

3都夠做啦 3-3.49咪又係second up

人地睇個數字多啲掛

有冇link, 搵唔到

語言一定唔係

咩program

CS (financial computing)

我讀嗰2個taught master 都係
即報即收叫我比錢

我都係3年 3年報唔同

難唔難入

有冇園境師分享吓

係 second up姐

好易喎 前年我cu in都唔洗in就收左 但最後揀左ust 攞苦黎辛

而家學位多個人，應該話唔係智障都收

點解

呢個問題問得好，係poly先。

有機會cu見我已有poly一個ma，仲再讀多個，所以就算我咁廢都收。

多謝巴打解答

有咩出路

睇黎poly好缺人…

Data scientist/ data engineer 果啲

Data scientist 乜唔係好多都要求phd?

讀過好幾間u，有degree，有ma，有一年course......poly係我遇過教學質素最參差嘅。

曾經讀過open u開嘅電影編劇一年證書course，嗰時仲喺信德中心上堂，地方細細，但d導師都幾認真，覺得質素都好過poly。

poly有條友夠膽係搵d維基料照讀咁款，我同個同學上左個零鐘，即刻走，一出課室門口已經屌出口。

唔係master都夠咩

屌出口？？

屌出聲....

唔係屌個出口。

第一次聽poly教得差，master都唔得咁ug d科

ug可能好d掛，都要睇科嘅

想問下CU Marketing master 難唔難入？

Phd 會容易d入行

不過講真data science 依d 有做過research 既phd 同靜上堂既taught master 真係差得遠
唔識research 永遠只可以跟其他人用舊野

不過讀Phd個時間成本真係幾高下

因為一盤生意？

夠BU差？

BU 真心差，同埋好多ug 樹仁/top up，而且係冇心讀嗰隻

Poly好多人爭喎
親生仔都要睇成績先有得讀
利申：engine